\subsection{Klassendiagramm}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm}



Alle Klassen dieses Kapitels, die nicht von Unity bereitgestellt werden, sind dem Paket ElevatorManagement untergeordnet, wie in Abbildung \ref{fig:Elevator:Klassendiagramm} beschrieben. Zusammengefasst arbeitet ein \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} in der Simulation die Stockwerke nach dem FIFO ab. Wenn ein Knopf gedrückt wird, der eine Bewegung eines \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} zwischen zwei Stockwerken auslösen soll, wird das Ziel-Stockwerk in eine interne Queue des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} am Ende eingefügt. Die Bewegung des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} zwischen zwei Stockwerken hält nicht bei Stockwerken, die zwischen diesen Stockwerken liegen. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includesvg[inkscapelatex=false,width=1\linewidth]{images/Elevator_images/Elevator_Klassendiagramm.svg}
    \caption{Fahrstuhl Klassendiagramm}
    \label{fig:Elevator:Klassendiagramm}
\end{figure}

\subsubsection{Elevator}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator}
Diese Klasse repräsentiert den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} innerhalb der Simulation. Außerdem hält diese Klasse Referenzen auf die verschiedenen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{Knöpfe}, \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türen}, sowie die Höhen der Stockwerke. Anders als ein realer \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} beinhaltet dieser \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} ebenfalls die Logik, die den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} die Stockwerke abfahren lässt. Hier müsste ein zukünftiger Algorithmus, der auf mehr Effizienz zielt, implementiert werden. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +UpdateElevator(floor : int, isOutside : bool) : void\grqq\space informiert den Elevator, dass ein \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:FloorButton]{Knopf} auf Etage floor gedrückt wurde, welcher sich entweder außen oder innen vom \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} befindet. Im Methodenrumpf startet der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} nach dem FIFO-Prinzip Co-Routinen, in welchen die Stockwerke abgefahren werden. 
    \item\glqq +RequestDoor(shouldBeOpen : bool) : void\grqq\space wird von \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:DoorRequestButton]{Knöpfen innerhalb des} \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} aufgerufen, welche die \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türen} entweder öffnen oder schließen sollen. Innerhalb der Methode wird entschieden, ob dieser Wunsch erfüllt werden kann oder ob dies in der Situation nicht möglich ist.
\end{enumerate}

\subsubsection{ElevatorButton}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton}
Dies ist eine abstrakte Klasse, welche einen Knopf repräsentiert, der sich innerhalb der Simulation am \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} befindet. Hierfür benötigt die Klasse eine Referenz auf den zugehörigen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl}, um ihn via Observer Pattern über das Betätigen informieren zu können. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ButtonPress() : void\grqq\space wird aufgerufen, falls der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{Auslöser} betätigt wird. Alle erbenden Klassen sind \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{Auslöser}, die bei diesem Methodenaufruf entscheiden können, was mit dem \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} und dem \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{Knopf} selbst passieren soll.
    \item\glqq +StartNotifyingElevator(o : IElevatorButtonObserver) : void\grqq\space fügt den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} o zu der Liste von \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahstühlen} hinzu, die bei Betätigung des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{Knopfs} benachrichtigt werden sollen.
    \item\glqq +StopNotifyingElevator(o : IElevatorButtonObserver) : void\grqq\space entfernt den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} o aus der Liste an \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahstühlen}, die bei Betätigung des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{Knopfs} benachrichtigt werden sollen.
\end{enumerate}

\subsubsection{DoorRequestButton}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:DoorRequestButton}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{ElevatorButton} und repräsentiert das Paar an Knöpfen, die für das vorzeitige Öffnen und Schließen der Türe innerhalb des \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} verantwortlich sind. Hierfür benötigt die Klasse eine Referenz auf den zugehörigen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl}, um ihn via Observer Pattern über das Betätigen informieren zu können. Das Attribut \glqq shouldOpen\grqq\space repräsentiert dabei, ob der Knopf das Öffnen oder das Schließen auslösen soll. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ButtonPress() : void\grqq\space wird aufgerufen, falls der Auslöser betätigt wird. Je nach gesetztem Attribut \glqq shouldOpen : bool\grqq\space wird hier \glqq +RequestDoor(shouldOpen)\grqq\space auf dem zugehörigen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} aufgerufen. 
\end{enumerate}

\subsubsection{FloorButton}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:FloorButton}
Diese Klasse erbt aus \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorButton]{ElevatorButton} und repräsentiert einen Knopf, der entweder außerhalb oder innerhalb vom \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} ein Stockwerk repräsentiert. Innen, sowie außen wird für jedes Stockwerk mindestens ein \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:FloorButton]{Knopf} benötigt, da im \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} jedes Stockwerk auswählbar sein und gleichzeitig auf jedem Stockwerk ein Knopf den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} über das Warten auf dem Stockwerk informieren soll. Hierfür benötigt die Klasse eine Referenz auf den zugehörigen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl}, um ihn via Observer Pattern über das Betätigen informieren zu können, sowie eine Ganzzahl, die das Stockwerk repräsentiert.
\begin{enumerate}
    \item\glqq +ButtonPress() : void\grqq\space wird aufgerufen, falls der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:FloorButton]{Knopf} betätigt wird. Es wird der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} darüber benachrichtigt, dass der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} zu einem gewissen Stockwerk fahren soll. Dies geschieht über den Methodenaufruf \glqq +updateElevator(floor : int, isOutside : bool) : void\grqq\space beim zugehörigen \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl}
\end{enumerate}


\subsubsection{IElevatorSubject}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:IElevatorSubject}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit sie \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstühle} benachrichtigen kann, dass ein Auslöser von der spielenden Person oder einem NPC betätigt wurde.
Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
\item\glqq +ButtonPress() : void\grqq\space ist die Methode, die ein Auslöser aufruft, falls er ausgelöst wurde. 
    \item\glqq +StartNotifyingElevator(o : IElevatorButtonObserver) : void\grqq\space koppelt den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} o mit dem Auslöser, sodass dieser \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} beim Auslösen benachrichtigt wird.
    \item\glqq +StopNotifyingElevator(o : IElevatorButtonObserver) : void\grqq\space entkoppelt den \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} o vom Auslöser, sodass der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} beim Auslösen nicht mehr benachrichtigt wird.
\end{enumerate}

\subsubsection{IElevatorButtonObserver}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:IElevatorButtonObserver}
Dieses Interface stellt die Funktionalität bereit, die eine Klasse implementieren muss, damit
sie von Auslösern eines \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhls} über Auslösen benachrichtigt werden kann. Folgende öffentliche Funktionalität wird bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +UpdateElevator(floor : int, isOutsideOfElevator : bool) : void\grqq\space wird von Auslösern aufgerufen, um zu signalisieren, dass der \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} ein gewisses Stockwerk abfahren soll.
\end{enumerate}

\subsubsection{ElevatorDoor}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor}
Diese Klasse repräsentiert eine \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türe}, die von einem \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} in der Simulation geöffnet oder geschlossen werden kann. Hierfür besitzt sie eine Richtung, die dem \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:Elevator]{Fahrstuhl} durch Konstanten mitgeteilt werden kann. Folgende öffentliche Funktionalitäten werden bereitgestellt:
\begin{enumerate}
    \item\glqq +OpenDoor() : bool\grqq\space
    öffnet die \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türe} und startet eine Animation des Öffnens.
    \item\glqq +CloseDoor() : bool\grqq\space schließt die \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türe} und startet eine Animation des Schließens.
    \item\glqq +GetOrientation() : int\grqq\space gibt zurück, in welche Richtung sich die \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türe} öffnet. Die ausgegebene Orientierung wird durch einen Zahlenwert repräsentiert.
    \item\glqq +IsOpen() : bool\grqq\space gibt zurück, ob die \hyperref[ch:Elevator:Klassendiagramm:ElevatorDoor]{Türe} offen ist.
\end{enumerate}

\subsubsection{Animator}
\label{ch:Elevator:Klassendiagramm:Animator}
Diese Klasse von Unity ermöglicht es, Animationen von Objekten in der Simulation abzuspielen.